學生科學成績退步或與學習時間減少有關

學生科學成績退步或與學習時間減少有關

【Now新聞台】學生能力國際評估計劃PISA公布2015年香港研究結果，香港學生的科學、閱讀及數學能力都較三年前倒退。當中科學成績有明顯倒退，在七十個國家中排名第九，下跌七位。研究人員相信與新高中學制，影響學生科學基礎及表現有關。
評估各地15歲學生在科學、閱讀和數學能力的學生能力國際評估計劃PISA研究結果出爐，研究由中文大學香港教育研究所統籌，在2015年進行，邀請了138所中學，約5000名學生通過電腦進行測試。
結果顯示，本港學生三項能力表現皆較三年前遜色，當中，科學表現有顯著退步，平均分是523分，較上屆低32分，在70多個參與國家及地區中，香港排名第九位，較上屆排名下跌七位；在亞洲區比新加坡、日本、中華台北、澳門和越南都要低。
而中文閱讀和數學能力分數分別是527和548分均低於上屆成績，雙雙屈居在新加坡後，排在第二位。
香港在數學排名上升一位，因為去年排名第一位的上海今年無作獨立統計。
研究人員表示，學生科學成績倒退因為學生在科學學習上時間減少，建議當局須要重新檢視現時的中學課程，如何平衡和分配各學科時間。
研究亦顯示，家長的職業和教育程度對學生成績的影響較小，家長與子女聯繫溝通愈多，並在情緒上給予支援，學生能力表現就會愈好。

渣ga

將理科拆散應該係其中一個原因

【Now新聞台】有學者認為，香港學生在學生能力國際評估計劃PISA成績倒退，或因不熟悉應用性質的題目，毋須過早憂慮本港學生的能力。有中學生指新高中選科時，已考慮大學的選科需要，未必會同時修讀全部理科。

新高中課程下，中學生或不會同時修讀物理、生物及化學三科。

有學生表示，考慮到大學選科時的需要，寧願選修理科及商科。

有研究數學及科學教育的學者認為，香港學生於PISA測試中成績較三年前倒退，或因不熟悉應用性質的題目。

教育局發聲明表示，高興得悉香港學生的PISA表現優秀保持佳績，科學能力方面，即使香港排名由三年前的第二位下降至第九位，得分仍遠高於國際平均水平。

教育局發言人又指，相對其他的國家或地區，香港學生的表現較少受家庭社會經濟背景影響，所有學生能有平等機會接受優質教育，再次肯定本港教育制度優越。

香港讀理科等乞米啦

咪on9
講緊中學讀理科wor

因為中學理科淺左好多

不過諗深一層，中學學咁深托咩

因為冇左 AL 變相要學嘅程度冇以前咁深

為入大學打好基礎
唔為入大學，其實可以唔考公開試

計埋啲未發展地區咪高於平均
一籃子地區做參照

唔好拉開黎講,唔通等香港水平去到average先驚咩

過多幾年香港水平有機會咁
依加dse題目尤其數理科，分分鐘仲淺過八九十年舊制會考

或與推廣基本法、國民教育佔用課時有關

成件事好make sense呀

留名

遲下班怪獸家長就會迫班細路操IS卷